<resources>
    <string name="app_name">Reside Menu</string>
    <string name="grid_onpu">Одесский политехнический институт был основан 18 сентября 1918 года усилиями одесского инженера и политика М. В. Брайкевича. В институт было зачислено 1100 студентов, занятия проводились в здании бывших Сабанских казарм[3].

На базе института были созданы такие учебные заведения, как Одесский национальный морской университет, Одесская национальная академия связи, Одесский национальный экономический университет, Одесская государственная академия строительства и архитектуры.

В 1941 году Одесский индустриальный институт был эвакуирован в Пензу. На его основе был создан Пензенский индустриальный институт (ныне — Пензенский государственный университет).

В 60-е годы XX-го столетия на базе филиала Политехнического института в Севастополе был создан Севастопольский национальный технический университет.

В 1945 году индустриальный институт был превращен в политехническое высшее учебное заведение. В 1968 за достигнутые большие успехи в подготовке специалистов и развитие науки был награждён Почетной грамотой Указом Президиума Верховного Совета Украинской ССР. В 1971 году Указом Президиума Верховного Совета СССР Одесский политехнический институт награждён грамотой и орденом Трудового Красного Знамени. В 1977 году Постановлением Совета Министров Украинской ССР и Украинского республиканского совета профессиональных комитетов, коллектив Одесского политехнического института занесен на Республиканскую доску Почета.

Постановлением Кабинета Министров Украины № 646 от 13.08.1993 года институт переименован в Одесский государственный политехнический университет. На базе ОГПУ был создан учебно-научный комплекс «Политехнический университет», который объединяет лицеи, гимназии, колледжи, техникумы города Одессы и Южного региона Украины. В комплексе обучается около 20 000 студентов, стажеров, аспирантов и докторантов, трудится около 4 000 преподавателей, научных сотрудников, инженерно-технических работников. Среди них член-корреспондент Академии педагогических наук Украины, 57 академиков и член-корреспондентов государственных и отраслевых Академий наук Украины, более 120 профессоров и докторов наук, около 450 доцентов и кандидатов наук, 21 заслуженный деятель науки и техники Украины и заслуженный работник народного образования Украины, 50 отличников образования Украины.

16 сентября 1998 награждается Почетной грамотой Кабинета Министров Украины и памятным знаком. Согласно Указу Президента Украины № 591 от 07.08.2001 года университету присвоен статус национального высшего учебного заведения.

Ученые и специалисты университета сделали большой вклад в развитие науки и техники. Вот некоторые из них: лауреат Нобелевской премии, академик Тамм И. Е.; Герои Социалистического Труда: Атрощенко В. И., Боресков Г. К., Корчагина В. И., Нудельман А. Э.; лауреаты Государственных премий Ажогин В. В., Бараб-Тарле М. Е., Гутенмахер Л. И., Дащенко А. Ф., Мандельштам Л. И., Матвеенко М. М., Махлин Б. А., Панов Л. И., Папалекси Н. Д., Пристер Б. С., Севцов А. И., Сташко А. Я., Усов А. В., Шойхет Ф. М., Якимов А. В.

Сегодня университет сотрудничает с учебными, научными и производственными центрами 20 зарубежных стран. В 2000 году в ОНПУ открыта кафедра ЮНЕСКО.

ОНПУ выпустил более 90 тысяч инженеров для разных отраслей народного хозяйства, около 4 тысяч специалистов для 102 стран мира.

За время существования ОНПУ возглавляли 18 ректоров: профессора Нилус А. А., Тимченко И. Ю., Суслов Г. К.; инженеры Розенфельд М. Ф., Передерий И. Я., Шмуклер А. Д., Гурвич Н. З., Тягнибеда Л. Ф., Беленький С. Н., Волохович М. Ф., Березко С. П., Кобелев М. П., профессор Добровольский В. А., академик Ямпольський С. М., профессора Коваленко К. С., Заблонский К. И., Ажогин В. В. С 1987 по 2010 год университетом руководил академик Малахов В. П.</string>

</resources>
