<resources>
    <string name="app_name">Reside Menu</string>
    <string name="grid_onpu">   Одесский политехнический институт  украинский технический ВУЗ в городе Одесса.
        Занимает 1-е место в рейтинге лучших технических вузов Одессы и 6-е место в общем рейтинге лучших технических вузов Украины.
        Входит в состав Европейской ассоциации университетов.</string>
    <string name="onpu_link">https://ru.wikipedia.org/wiki/Одесский_национальный_политехнический_университет</string>

    <string name="grid_church">
        Кирха Св. Павла в Одессе — лютеранский кафедральный собор Святого Павла Немецкой Евангелическо-лютеранской Церкви Украины,
        религиозный центр лютеран Украины немецкой церковной традиции — историческое здание и архитектурный памятник государственного значения,
        в котором размещается кафедра Епископа всей Церкви Украины.</string>
    <string name="church_link">https://ru.wikipedia.org/wiki/Лютеранская_церковь_(Одесса)</string>

    <string name="grid_opera">   Одесский национальный академический театр оперы и балета — первый театр в Одессе по времени постройки, значению и известности.
        Первое здание было открыто в 1810 и сгорело в 1873 году. Современное здание построено в 1887 году архитекторами Фельнером и Гельмером в стиле нового венского барокко.
        Интерьер зрительного зала стилизован под архитектуру позднего французского рококо.</string>
    <string name="opera_link">https://ru.wikipedia.org/wiki/Одесский_театр_оперы_и_балета</string>

    <string name="grid_town_hall">  Одесский горсовет (Старая Биржа) — здание Одесского городского совета на Думской площади (Приморский бульвар).
        Яркий памятник архитектуры классицизма.
        Каждые полчаса куранты на часах над входом играют гимн Одессы — мелодию «Одесса, мой город родной»
        (ту же самую мелодию, которая используется в качестве приветствия приходящих поездов на железнодорожном вокзале).
        Эта мелодия из оперетты «Белая акация» советского композитора Исаака Дунаевского.</string>
    <string name="town_hall_link">https://ru.wikipedia.org/wiki/Одесский_городской_совет</string>

</resources>
